# IAM

## IAM 이란
- AWS Identity and Access Management는 리소스에 대한 엑세스를 안전하게 제어할 수 있는 웹서비스, 리소스를 사용하도록 인증 및 권한 부여된 대상을 제어합니다.

## 정책요소
- Json 요소 참조 요소 
- Version : 사용하고자 하는 버전을 지정
  - `2012-10-17` : 정책 언어의 현재 버전. 항상 Version 요소를 `2012-10-17`을 포함해야 함
  - `2008-10-17` : 이전 정책 버전. 새로운 정책, 기존 정책을 업데이트하는 경우 사용하지 말 것
- Statement : 주요 정책 요소를 다음 요소의 컨테이너로 사용
  - 
- Sid (선택 사항) – 선택 설명문 ID를 포함하여 설명문들을 구분합니다
- Effect : `Allow` or `Deny`를 사용하여 정책에서 액세스를 허용하는지또는 거부하는지 여부를 설명
- Action – 정책이 허용하거나 거부하는 작업 목록을 포함
- Resource (일부 상황에서만 필요) – IAM 권한 정책을 생성하는 경우 작업이 적용되는 리소스 목록을 지정해야 합니다. 리소스 기반 정책을 생성하는 경우 이 요소는 선택 사항입니다. 이 요소를 포함하지 않으면 작업이 적용되는 리소스는 정책이 연결된 리소스입니다.